Protokolli põhjusel 12 Maist s.a. No 142 sai Jaan Kangru kaibuses Juhan Kiljak wastu üles antud tunnistajad Peeter Tiirmann ja Peeter Tilgand ette kutsutud.
Tunnistaja Peeter Tilgand ütles et 4 Aprillil s.a. Juhan Kiljak Jaan Kangrule 4 r. 10 kop. andnud ja ütelnud nüid on tasa ei ole enam nõuda.
Peeter Tiirman ütles niisama.
Mõiste: Tunnistaja wälja ütlemise järele ei ole Jaan Kangrul midagi nõudmist Juhan Kiljak käest ja on tema kaibus tühi.
Mõiste kuulutadi kohtus käiatele T.R.S. a 1860 §772-774 järele ja anti õppusleht.
